日清涉單方面中止合作 香港「出前一丁」分銷商索償4.4千萬

日清食品「出前一丁」即食麵遭其香港及越南唯一分銷商入稟索償，分銷商指雙方自1968年起合作，但基於日本傳統生意合作模式及雙方的信任，雙方一直都沒有簽訂任何正式合作協議。去年12月，日清突表示於今年3月起終止雙方合作，更要求分銷商用其存貨滿足市場需要。分銷商要求法庭宣告雙方有正式的合約關係，並認為日清應給予3年通知期，現向日清索償存貨費用、利潤連利息逾4416萬元。
原訴為榮興（1956）有限公司，被告為日清食品有限公司。原訴於入稟狀指，自1968年起原訴便成為「出前一丁」即食麵的本港及越南唯一分銷商，其客戶包括本港各大超市、便利店及快餐店。原訴透露2011年至2016年，其每年利潤達1139萬元。
惟去年12月13日，被告突向原訴指將於今年3月1日正式終止雙方合作，其間原訴需以其公司存貨滿足市場需求，被告只會向原訴出售當中差額。原訴認為被告在沒有給予合理通知期下終止合作，是不合理及不當的，逐要求被告賠償。

被日本當狗咁撚

3年？ on9

其間原訴需以其公司存貨滿足市場需求，被告只會向原訴出售當中差額。

姐係咩意思
有存貨本身唔係一定賣既咩

咁講價梗係講高啲架啦

應該係12月至3月期間日清只可以賣原有存貨
賣晒存貨就實報實銷咁同出前一丁攞貨, 但係唔俾買多啲嚟keep stock

日本狗正仆街

哦明白

想點
自己做返分銷？
定比曬759

冇合約
要求港商用存貨供應市場
講誠信會信邊一邊
日本？港商

睇清楚

你調轉左
日清係被告
出前一丁係日清

而家係香港個reseller告日清

上一代人同日本人做生意真係好多都無合約
講個＂信＂字
例如香港賣緊Panasonic
代理係信興集團
兩間公司做左半個世紀生意
都無一紙合約在手

可能係榮興唔跟日清個出貨價派貨做爛市比人停貨，不過咁做係犯反競爭法，當中原因就得日清先知。

我又唔覺係咁
本身出前一丁再貴就無競爭力
感覺依類貨品 market share緊要過 margin profit

每年利潤達1139萬元。

執咁少? 估佢唔到

係，我以為有幾千

日清香港準備IPO，可能要將呢d握手之交合理化

做代理都有成千萬利錢 算唔錯

準備上市，攪好盤數

7.1 杯面molamola

但基於日本傳統生意合作模式及雙方的信任，雙方一直都沒有簽訂任何正式合作協議。去年12月，日清突表示於今年3月起終止雙方合作，更要求分銷商用其存貨滿足市場需要。

噉冇簽就冇簽㗎啦

唔好以為啦
呢d case上庭真係有得打

合作左咁耐
當左係大家既agreement黎

買開日版 好食好多
港版